索羅斯轟中共監控人民： 習是自由世界最危險敵人

2019年01月26日

索羅斯轟中共監控人民：
習是自由世界最危險敵人

索羅斯在達沃斯論壇演講時，罕有炮轟習近平。

【語出驚人】國際金融大鱷、美國富豪索羅斯（George Soros）在瑞士達沃斯世界經濟論壇發表演說，公然炮轟中共領袖習近平，指習是開放社會「最危險的對手」、自由世界「最危險的敵人」；中國雖非世界唯一獨裁政權，卻是「最富有、最強大及在人工智能方面最先進」；批中共用最先進的臉部識別技術及構建社會信用系統全面監控人民。他籲中國政商界精英要仿效古代士大夫「冒死直諫」；並要求美制裁華為等公司，禁中方染指5G網絡。中國外交部昨要求索羅斯「端正」對華態度。

相關新聞：6億電眼組天網「人臉識別」監控14億人

索羅斯籲美國等西方國家拒用華為的5G。

索羅斯於當地時間24日在達沃斯世界經濟論壇晚餐會演說時，發出上述驚人言論。多年來索羅斯對華不乏唱好，他今番言論一出輿論譁然，成為諸多外媒和網站頭條。他說：「我想大家注意，對自由社會的致命危險，是來自機器學習及人工智能可能落在極權政權手裏。我會重點談中國，習近平要使一黨專制的國家，具有至高無上的統治權威。」

染指5G技術 威脅全球安全

他續說，在習領導下中國建立了包括容貌識別技術的全球最尖端系統，用來標識人民；同時建造所謂「社會信用系統」，以這些先進技術判斷民眾是否對國家安全構成威脅，控制人民。他指中國並非世界上唯一的獨裁政權，但在機器學習及人工智能方面是最富有、最強大、技術最先進的國家，故習是開放社會「最危險的對手」，自由世界「最危險的敵人」。

索羅斯指，西方及中國在爭逐互聯網方面已爆激戰，中國想主導數碼經濟規則，做法是用新平台和科技壟斷世界，「去年我仍相信中國應當會更加融入全球管制的系統，但習近平的所作所為，改變了我的看法」。他又指中國科技公司若染指5G網絡，將為全球帶來安全威脅，呼籲美國制裁華為及中興等公司。他又預言中美間的「冷戰」有可能演變成軍事衝突。

他認為，美國應停止與全世界打貿易戰，把焦點放在中國。他批特朗普稱中國是「戰略競爭對手」的說法簡單，「對中國有效的政策，不能簡單化變成一句口號，這需要更加精密、細緻及實際，包括美國對『一帶一路』的回應」。

相關新聞：「金融大鱷」曾資助中國改革 狙擊港元

籲華政商界仿士大夫「死諫」

索羅斯稱，必須把希望寄託於中國人民身上，特別是政商精英，暗示他們要學中國古代士大夫，敢於冒死向權力直諫。

中國外交部發言人華春瑩昨在例行記者會回應時，沒點索羅斯名，亦不敢引用其言論，僅稱當今全球化不斷深入發展，只有秉持發展眼光及包容態度，才能為國與國關係發展開闢廣闊空間，「希望美方有關人士能端正態度、放遠眼光，對中國發展有客觀、理性和正確的態度」。

每年1月舉行的達沃斯世界經濟論壇是國際盛事，目的為各國政要提供商討平台。不過白宮上周宣佈取消派團赴達沃斯。中美下一輪經貿會談將於本月底舉行，中國副總理劉鶴將率團赴華盛頓，與美方官員會談。索羅斯稱，如果習近平和特朗普不再掌權，世界上兩大超級科技大國「才會有更好的合作機會」。

美國之音/CNBC

下一則
下一則
6億電眼組天網「人臉識別」監控14億人

6億電眼組天網「人臉識別」監控14億人
「金融大鱷」曾資助中國改革 狙擊港元

要鬧唔該鬧埋普京同埋金仔